中國國防部宣布：中國航母編隊在台灣周邊訓練將會常態化 以維護國家主權和安全

中國軍方宣布，中國海軍一個航空母艦編隊日前在台灣周邊海域訓練，以提高維護國家主權和安全的能力，並稱此類演練將會常態化。

中國國防部網站星期一（2021年4月5日）發表海軍新聞發言人的話說，遼寧號航母編隊日前在台灣周邊海域的訓練是海軍組織的一項例行訓練項目，但同時宣稱，中國海軍會按計劃常態組織類似的演訓活動。

日本防衛省星期天（4月4日）發布信息稱，中國海軍遼寧號航空母艦在五艘護衛艦的伴隨下，通過宮古海峽駛向太平洋。此前，遼寧號編隊多次經過宮古海峽進入太平洋進行遠航訓練。

不過，中國媒體稱，中國首艘萬噸級新型“南昌號”驅逐艦這次加入了遼寧號航母編隊。官方的環球時報稱，航母配備055型驅逐艦將是中國航母作戰群標準化編隊的一部分。

中國近期不斷加大對台灣的軍事侵擾力度，在3月26日單日出動20架次軍機侵入台灣西南空域，創下記錄。台灣國防部星期一（4月5日）報告稱，中國軍機10架次當天侵入台灣防空識別區，其中一架飛機飛越了具有戰略意義的巴士海峽(Bashi Channel)。

巴士海峽位於台灣與菲律賓北部巴丹群島之間，連接南中國海和太平洋，是第一島鏈地帶一條重要水道。

美國海軍第七艦隊和日本自衛隊也經常在巴士海峽與宮古海峽一帶進行訓練演習。

練練下上埋岸都似

遇到美帝會唔會唔夠時間縮返入個閪度

就係搏登登自己會縮先
(再加埋connect埋佢o地國內一班左膠+反戰撚拖後腿)

台灣要學金仔先得。

點學......有核彈?

出一次要維護半年
點為之常態化？

太監過門冇 lun 得入

我記得之前日本核爆之後 台灣一直吹要無核化 啲核電廠都討論話要拆

周邊海域 點解唔入埋去維護國家安全

就算唔真整，都要扮到有。

老蒋在生時曾經想攪，不過俾美國按停咗。

因為佢真係入唔到

遲啲可能會

仲唔撚停芯片供應
奶共台積電

美國驚金金係驚被核彈對本土有大規模殺傷力，導致大量損失 & 大量平民傷亡。
大量平民傷亡 = 反對聲音過大 = 政府執政困難/倒台

你覺得強國會care 韮菜?
大量割韮菜 = 加大宣傳愛國聲音 = 打倒階級敵人為凝聚力 = 政府執政更容易 = 單個韮菜可以割更多補返條數。

台灣省

我覺得似引台灣開第一槍,中國喺開戰邊緣走鋼線

反而想知拜登日本成日講第一島連
一野俾支那穿左, 都唔敢出聲
係咪要等支那艦去到Hawaii先訓醒

似等俄羅斯
早排傳佢同俄仔達成左協議, 佢幫俄仔食克里米亞, 俄仔幫佢食台
之後俄仔就郁烏
我覺得個傳言有啲料

逼得越緊，china joe就越沉默

食台真係難啲喎,日本 美國 個啲國家全部攬埋一齊,一個再蠢嘅人都知道唇亡齒寒嘅道理但係有準備點都好事嚟嘅

係金門起核電廠點睇

後面係咪ever given

停佢芯片啦

一陣各國航母都係度長期集結就好玩了

咪玩啦清 都射核彈啦 邊個會射平民

中共READY要同外國一戰

你覺得核彈目標係楂精確咁射死啲匿入防核設施嘅領導
定係
成個城咁大規模殺傷平民

有咩錯覺你覺得射核彈唔會射平民?

仆街，呢排台灣同福建個邊空氣應該唔好

你覺得登登會知?

咁同大日本帝國個戰略有乜分別

Try

開火未？

瘋狂騷擾
等美軍走左先開打

好賤

有錢入油咩？

撚撚下沉埋既機會大D喎

美帝仲係唔敢打

小動作

玩還玩都要認得條界

美國派咗兩個航母戰鬥群去南海
英國派咗一個航母戰鬥群去南海

周隨時指好遠

台灣幾戇鳩都好，都唔會打第一槍

俄佬最後會幫美國

美軍打緊 登登重瞓緊覺

美軍專登走開引豬入洞

要成個中國黃河以北，定係要烏黑蘭，你話普京會點揀呢？

話時話，一支導彈直射艦橋係咪好難

即係防守邊界？

要哂

電線送返台灣本島成本貴過間廠都似

俾牆內打飛機

要擊落佢

搞搞下 來個突襲 就無左台灣

好麗害啊 別人的國.

省d啦 夠膽上岸未呀？
成日就搞埋d小動作

台積電要改名叫中積電

不停燒錢
將機同艦原本已經唔長嘅壽命縮短

美國要常駐軍隊先得

金門馬祖班人好親共

生活已經依賴曬共匪

玩咁串， 今次有野睇

一定科技制裁第一步。
下一步就係台美聯盟或者美日安保伸延到台灣

最近有美、日、法等在南海老是常出現

屁都唔敢放

入左台灣本島咪知係咪自己本土

應該又係逐D逐D試
睇下人地幾時頂唔緊

其實刁刁卒係咪計錯數
一路以黎覺得拜登對台灣問題縮
係因為台海問題個勢似係打嘴炮
但係如果真係開打
民主黨係唔會放棄任何一個打仗嘅機會

晶片
唔好用蝗語

咁一定嘅,條約寫明被打會支援,但係主動打人就唔好意思啦

小心玩到唔夠油 縮返入老母閪呀